紅三代share: 中國人誤把愛朝廷當成愛國

a) 葉大鷹是中共軍隊創始人之一葉挺的孫子, 葉挺次子葉正明的兒子.
b) 佢拍過大陸史上女性裸露尺度最激的電影《紅櫻桃》.
c) 佢上年曾經屌香港示威者.

佢而家轉發呢篇文章, 比小粉紅狂屌中.

葉大鷹
4-19 18:34 華為手機

好文推薦；
以下是在一個微信群的發言。一直想探討中國人的國家觀問題。一些國家對中國的追責也涉及主權國家的問題。這也是一個討債過程中的操作問題。發言供參考。

你的問題提的很好！其實國內民眾中有相當一部分人根本就沒有現代國家觀念，也根本不知道什麼是愛國，什麼是賣國。愛國的本質，或主權的本質，就是主權在民。國家的組成主要是生活在這一片國土上的人民。1900年梁啟超就已尖銳地指出，中國人缺乏愛國觀念，把愛朝廷當成愛國。陳獨秀在1904年檢討自己，說他根本就不知道什麼是國家。1900之後才知道世界是由一個一個國家組成的。後來由於戰亂，中華民族未能進行有效的現代啟蒙，一些現代的基本觀念，也包括國家、社會、民族觀念等未能進入相當一部分中國人的頭腦。我們這一代在成年之前，相信的是毛主席是世界人民心中的紅太陽，北京是世界革命的中心。這些都是沒有國家觀念的典型表現。可悲的是，到了21世紀，特別是在自己的國家和人民遭受巨大災害的時候，缺乏國家主權觀念的現象不僅沉渣泛起，且在相當程度上甚囂塵上。看看網路和微信上的不少言論，與國外相比，關注點完全不同。很多國家的民眾關注的是生命，是民選政府的行為是否到位，向民眾提供的信息是否透明。為了自己和親人，也為了他人的生命與健康，人們恨不得拿起放大鏡去看看總統、總理、部長、市長、區長的一舉一動一言一行是否存在不當乃至錯誤之處。可看看國內，一方面歌功頌德到了無以復加的地步。另一方面，一個無權無勢的作家將自己在面對如此巨大疫情時的所見所感所悟如實記錄下來卻惹翻眾怒。

其實，人們真應該從愛民愛國的角度問一句，每個人都應該捫心自問，作為這片熱土上的一員，盡到自己國民公民的責任了嗎？作為國民，作為公民，對國家、社會要負責，要盡自己的義務！這個義務，這個責任就是監督掌權者！事前避免由於他們的失誤乃至罪惡造成對人民的傷害！事後要不斷地調查追問怎麼會？為什麼？而人們在中土看到的卻是，很多人事前漠不關心，得過且過，使得這個社會缺乏嚴密的監督系統，極易造成人類災害。事後依然漠不關心事件本身，只是選擇最容易做到的行為，那就是一味地歌功頌德。可憐他們根本就不知道歌什麼頌什麼，他們根本就不認識掌握著自己命運的任何一級當權者 。可對方方這樣無權無勢、只是在盡自己責任的普通作家，卻可以做到張口就罵，提筆就辱。坦率地說，這樣的一群人，這樣的一種現象，只說明一點，他們根本不愛自己的國家，不愛這片熱土上生活的人民。疫情之前他們就放棄了自己應盡的公民責任和義務，疫情之中和之後，他們依然不願意表現出一丁點愛國愛民甚至愛生命的熱情。他們愛的，不過是當初梁啟超所說的那個玩意兒。當然，也不能全怪他們。在中國由傳統王朝進入現代社會過程中，缺了現代啟蒙這關鍵的一步。這實在是中國歷史的悲哀！

數日前, 葉大鷹支持《方方日記》(武漢疫情紀錄)在德國出版
帝吧已視佢為target

鬼打鬼最好
帝吧快出征
想睇美劇支那人大戰純支那人

佢呢啲係中共所謂「根正苗紅」，班小粉紅係咪唔知自己有幾條命死

癲

正常，冇腦先做到小粉紅

大家扮小粉紅，引起敵人內戰

紅底既都反習
今鋪真係內戰前奏

因為覺得加速主義會攬炒中共，佢哋無得再做權貴

又嚟晚清唔等於中国
？如果全世界咁都比你過骨
抵陷球剷

難D
葉挺當年都係condom黎
比國民黨捉住，之後就早死
佢既後人未必有咩勢力

勢力點細都好，佢都係嗰個club入面嘅人，佢接觸到嘅事絕非常人可知

玩到雞又無得叫 機又無得打

咁得閒咪整班革命政二代出黎

睇個勢想隊死習大敗

支那曱甴沒有一隻是無辜的

仲要所謂作家方方都係體制入面嘅人
所以佢篇所謂武漢日記已經好蜻蜓點水
同埋可以喺微博過審無被ban

小粉紅家下已經去到見人就胡亂撕咬嘅地步

小二
上花生

狗咬狗